@article{nglpatron,
  title={Patron descriptions},
  author={NGL, PT Badak}
}
@inproceedings{widyotriatmo2013welcome,
  title={Welcome to ICA 2013},
  author={Widyotriatmo, Augie},
  booktitle={2013 3rd International Conference on Instrumentation Control and Automation (ICA)},
  pages={i--i},
  year={2013},
  organization={IEEE}
}
@article{mahdiana2016analisa,
  title={Analisa dan Rancangan Sistem Informasi Pengadaan Barang Dengan Metodologi Berorientasi Obyek: Studi Kasus PT. Liga Indonesia},
  author={Mahdiana, Deni},
  journal={Telematika MKOM},
  volume={3},
  number={2},
  pages={36--43},
  year={2016}
}
@article{johnson2005procurement,
  title={E-procurement},
  author={Johnson, P Fraser and Klassen, Robert D},
  journal={MIT Sloan Management Review},
  volume={46},
  number={2},
  pages={7},
  year={2005},
  publisher={Massachusetts Institute of Technology, Cambridge, MA}
}
@inproceedings{ye2006parallel,
  title={A parallel apriori algorithm for frequent itemsets mining},
  author={Ye, Yanbin and Chiang, Chia-Chu},
  booktitle={Fourth International Conference on Software Engineering Research, Management and Applications (SERA'06)},
  pages={87--94},
  year={2006},
  organization={IEEE}
}
@article{presutti2003supply,
  title={Supply management and e-procurement: creating value added in the supply chain},
  author={Presutti Jr, William D},
  journal={Industrial marketing management},
  volume={32},
  number={3},
  pages={219--226},
  year={2003},
  publisher={Elsevier}
}
@inproceedings{mencia2013using,
  title={Using data mining on linked open data for analyzing e-procurement information},
  author={Menc{\i}a, Eneldo Loza and Holthausen, Simon and Schulz, Axel and Janssen, Frederik},
  booktitle={Proceedings of the International Workshop on Data Mining on Linked Data, with Linked Data Mining Challenge collocated with the European Conference on Machine Learning and Principles and Practice of Knowledge Discovery in Databases, ECMLPKDD. Citeseer},
  year={2013},
  organization={Citeseer}
}
@article{nurchana2014efektivitas,
  title={EFEKTIVITAS E-PROCUREMENT DALAM PENGADAAN BARANG/JASA (Studi Terhadap Penerapan E-Procurement Dalam Pengadaan Barang/Jasa Di Kabupaten Bojonegoro)},
  author={Nurchana, Arindra Rossita Arum},
  journal={Jurnal Administrasi Publik},
  volume={2},
  number={2},
  pages={355--359},
  year={2014}
}
@article{damayanti2013penerapan,
  title={Penerapan E-Procurement Dalam Proses Pengadaan Barang/Jasa Di Kabupaten Malang (Studi Pada Bidang Asset Dinas Pendapatan, Pengelolaan Keuangan dan Asset Kabupaten Malang)},
  author={Damayanti, Amelia Iftitah},
  journal={Jurnal Administrasi Publik},
  volume={1},
  number={2},
  pages={139--146},
  year={2013}
}
@article{fauzy2016penerapan,
  title={Penerapan Metode Association Rule Menggunakan Algoritma Apriori Pada Simulasi Prediksi Hujan Wilayah Kota Bandung},
  author={Fauzy, Mohamad and Asror, Ibnu and others},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknologi Informasi Terapan},
  volume={2},
  number={3},
  year={2016}
}
@article{triyanto2014association,
  title={Association Rule Mining Untuk Penentuan Rekomendasi Promosi Produk},
  author={Triyanto, Wiwit Agus},
  journal={Simetris: Jurnal Teknik Mesin, Elektro dan Ilmu Komputer},
  volume={5},
  number={2},
  pages={121--126},
  year={2014}
}
@article{tampubolon2013implementasi,
  title={Implementasi Data Mining Algoritma Apriori pada sistem persediaan alat-alat kesehatan},
  author={Tampubolon, Kennedi and Saragih, Hoga and Reza, Bobby and Epicentrum, K and Asosiasi, A},
  journal={Informasi Dan Teknologi Ilmiah (Inti) Volume: I, Nomor},
  volume={1},
  year={2013}
}
@article{nursikuwagus2016implementasi,
  title={Implementasi Algoritma Apriori Untuk Analisis Penjualan Dengan Berbasis Web},
  author={Nursikuwagus, Agus and Hartono, Tono},
  journal={Simetris: Jurnal Teknik Mesin, Elektro dan Ilmu Komputer},
  volume={7},
  number={2},
  pages={701--706},
  year={2016}
}
@article{yanto2015implementasi,
  title={Implementasi Data Mining dengan Metode Algoritma Apriori dalam Menentukan Pola Pembelian Obat},
  author={Yanto, Robi and Khoiriah, Riri},
  journal={Creative Information Technology Journal},
  volume={2},
  number={2},
  pages={102--113},
  year={2015}
}
@article{smith2004sri,
  title={Sri Lanka Malay: The state of the art},
  author={Smith, Ian and Paauw, Scott and Hussainmiya, Bachamiya Abul},
  journal={Yearbook of South Asian Languages},
  volume={2004},
  pages={197--215},
  year={2004}
}
@article{udoyono2012procurement,
  title={E-procurement dalam pengadaan barang dan jasa untuk mewujudkan akuntabilitas di kota yogyakarta},
  author={Udoyono, Kodar},
  journal={Jurnal Studi Pemerintahan},
  volume={3},
  number={1},
  year={2012}
}
@article{wijaya2010studi,
  title={Studi Penerapan E-Procurement Pada Proses Pengadaan di Pemerintah Kota Surabaya},
  author={Wijaya, Wahyu Hari and Indryani, Retno and Putri, Yusronia Eka},
  journal={ITS Master},
  pages={1--10},
  year={2010}
}
@article{muhtar2011implementasi,
  title={Implementasi Pengadaan Secara Elektronik (E-procument) Di Lpse Provinsi Sulawesi Tengah},
  author={Muhtar, Tutang},
  journal={None},
  volume={1},
  number={1},
  year={2011},
  publisher={Tadulako University}
}
@article{buulolo2013implementasi,
  title={Implementasi Algoritma Apriori Pada Sistem Persediaan Obat (Studi Kasus: Apotik Rumah Sakit Estomihi Medan)},
  author={Buulolo, Efori},
  journal={Pelita Informatika: Informasi dan Informatika},
  volume={4},
  number={1},
  year={2013}
}
@article{pane2013implementasi,
  title={Implementasi Data Mining Pada Penjualan Produk Elektronik Dengan Algoritma Apriori (Studi Kasus: Kreditplus)},
  author={Pane, Dewi Kartika},
  journal={Pelita Informatika: Informasi dan Informatika},
  volume={4},
  number={3},
  year={2013}
}
@article{anggraeni2013aplikasi,
  title={Aplikasi Data Mining Analisis Data Transaksi Penjualan Obat Menggunakan Algoritma Apriori (Studi Kasus di Apotek Setya Sehat Semarang)},
  author={Anggraeni, Hapsari Dita and Saputra, Ragil and Noranita, Beta},
  journal={Jurnal Masyarakat Informatika},
  volume={4},
  number={7},
  pages={1--8},
  year={2013}
}
@article{rodiyansyah2016algoritma,
  title={Algoritma Apriori untuk Analisis Keranjang Belanja pada Data Transaksi Penjualan},
  author={Rodiyansyah, Sandi Fajar},
  journal={INFOTECH journal},
  volume={1},
  number={2},
  year={2016}
}
@phdthesis{simamora2005prinsip,
  title={Prinsip Hukum Kontrak dalam Pengadaan barang dan jasa oleh pemerintah},
  author={Simamora, Yohanes Sogar and others},
  year={2005},
  school={UNIVERSITAS AIRLANGGA}
}
@article{suparman2014aspek,
  title={Aspek Hukum Perdata dalam Pelaksanaan Pengadaan Barang/Jasa Pemerintah Pada Rancangan Undang-Undang tentang pengadaan Barang/Jasa},
  author={Suparman, Eman},
  journal={Jakarta: LKPP},
  year={2014}
}
@book{arsana2016manajemen,
  title={Manajemen Pengadaan Barang dan Jasa Pemerintah},
  author={Arsana, I Putu Jati},
  year={2016},
  publisher={Deepublish}
}
@article{rogerson1994economic,
  title={Economic incentives and the defense procurement process},
  author={Rogerson, William P},
  journal={Journal of Economic Perspectives},
  volume={8},
  number={4},
  pages={65--90},
  year={1994}
}
@article{kim2004matching,
  title={Matching indirect procurement process with different B2B e-procurement systems},
  author={Kim, Joong-In and Shunk, Dan L},
  journal={Computers in Industry},
  volume={53},
  number={2},
  pages={153--164},
  year={2004},
  publisher={Elsevier}
}
@misc{barnes1999electronic,
  title={Electronic procurement system and method for trading partners},
  author={Barnes, Robert L and Berti, Andrew J and Doyle, Kevin and Rawlinson, Peter J},
  year={1999},
  month=oct # "~19",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent 5,970,475}
}
@article{widjaja2009implementasi,
  title={Implementasi E-Procurement pada Rumah Sakit},
  author={Widjaja, Henry Antonius Eka},
  journal={Jurnal Aplikasi Teknologi Informasi},
  year={2009}
}@article{yuwinanto2013implementasi,
  title={Implementasi E-Procurement pada Pemerintah Kota Surabaya},
  author={Yuwinanto, Helmi Prasetyo},
  journal={Jejaring Administrasi Publik, Th V},
  number={1},
  pages={212--231},
  year={2013}
}
@book{han2011data,
  title={Data mining: concepts and techniques},
  author={Han, Jiawei and Pei, Jian and Kamber, Micheline},
  year={2011},
  publisher={Elsevier}
}
@book{nofriansyah2015konsep,
  title={Konsep Data Mining Vs Sistem Pendukung Keputusan},
  author={Nofriansyah, Dicky and Kom, S and Kom, M},
  year={2015},
  publisher={Deepublish}
}
@article{ayub2007proses,
  title={Proses Data Mining dalam Sistem Pembelajaran Berbantuan Komputer},
  author={Ayub, Mewati},
  journal={Jurnal Teknik Informatika dan Sistem Informasi},
  volume={2},
  number={1},
  year={2007},
  publisher={Maranatha Christian University}
}
@article{maharani2017implementasi,
  title={IMPLEMENTASI DATA MINING UNTUK PENGATURAN LAYOUT MINIMARKET DENGAN MENERAPKAN ASSOCIATION RULE},
  author={Maharani, Maharani and Hasibuan, Nelly Astuti and Silalahi, Natalia and Nasution, Surya Darma and Mesran, Mesran and Suginam, Suginam and Sutiksno, Dian Utami and Nurdiyanto, Heri and Buulolo, Efori and Yuhandri, Yuhandri},
  journal={JURIKOM (Jurnal Riset Komputer)},
  volume={4},
  number={4},
  year={2017}
}
@article{kuswardani2011metode,
  title={Metode Association Rule Untuk Analisis Citra CT Organ Pasien Kanker Ovarium},
  author={Kuswardani, Dwina and Widyanto, M Rahmat and Trihandini, Indang},
  journal={Jurnal Ilmiah Kursor},
  volume={6},
  number={2},
  year={2011}
}
@article{wandi2012pengembangan,
  title={Pengembangan sistem rekomendasi penelusuran buku dengan penggalian association rule menggunakan algoritma apriori (studi kasus Badan Perpustakaan dan Kearsipan Provinsi Jawa Timur)},
  author={Wandi, Nugroho and Hendrawan, Rully A and Mukhlason, Ahmad},
  journal={Jurnal Teknik ITS},
  volume={1},
  number={1},
  pages={A445--A449},
  year={2012}
}
@inproceedings{wirth2000crisp,
  title={CRISP-DM: Towards a standard process model for data mining},
  author={Wirth, R{\"u}diger and Hipp, Jochen},
  booktitle={Proceedings of the 4th international conference on the practical applications of knowledge discovery and data mining},
  pages={29--39},
  year={2000},
  organization={Citeseer}
}
